---
title: Téléchargements
---

# Système de base

Le paquetage `roger-base` contient les scripts d'interpréteur de
commandes (*shell scripts*) Unix à la base du système de correction
automatisé.

La plus récente version est **{{< param version_base >}}**. 
{{< release_notes >}}

## Installation sous macOS et Windows

Utiliser les assistants d'installation.

{{< macos-button >}} {{< windows-button >}}

> Roger requiert gettext pour la traductions des messages. Vous
> disposez déjà de l'outil si vous avez installé
> [Git](https://git-scm.com/downloads), notamment sous Windows. Sous
> macOS, assurez-vous simplement d'installer Git avec
> [Homebrew](https://brew.sh/index_fr) et le tour est joué.

## Installation sous Linux ou manuellement

Télécharger l'archive `.tar.gz` ci-dessous, puis extraire le contenu de
l'archive à la racine de votre système de fichiers.

{{< uncompress-command >}}

{{< tgz-button >}}

## Contenu

Le système de base est formé des outils suivants.

- `roger` est l'interface unifiée vers les autres outils
  ci-dessous.
  
- `roger checkreq` vérifie la disponibilité des outils de correction
  (utilitaires en ligne de commande, paquetages R) sur le poste de
  travail de la personne effectuant la correction.
  
- `roger clone` clone en lot tous les travaux d'étudiants hébergés
  dans des dépôts Git.
  
- `roger grade` est le cœur du système, l'outil qui se charge de la
  correction automatique pour les critères qui le permettent.
  
- `roger harvest` recueille les résultats de la correction, effectue
  des sommaires et de produit un tableau de résultats en format CSV.

- `roger push` publie les résultats directement dans le dépôt Git des
  étudiants une fois la correction complétée.

- `roger switch` permet de basculer en lot des dépôts Git d'une
  branche à une autre.

- `roger validate` permet aux étudiants de valider leur travail (noms
  des fichiers et des fonctions, structure du dépôt Git, validité du
  code informatique) avant d'en effectuer la remise.


# Paquetage R

Le paquetage R **roger** fournit une interface pour les scripts ainsi
que les outils requis pour corriger le style de codage et la
documentation dans les scripts R. Il est distribué exclusivement via
[CRAN](https://cran.r-project.org/package=roger).

La plus récente version est **{{< param version_rpkg >}}**. 
{{< cran_news >}}

Installer le paquetage directement depuis R:

```R
> install.packages("roger")
```

# Code source

Le code source de Roger l'omnicorrecteur est hébergé dans GitLab.

{{< source-button >}}

